[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "현재 수행 중에 있는 명령 코드(Code)를 저장하고 있는 임시 저장 장치는?",
        "question_img": "gineungsaJC2020_01_01",
        "question_desc": "명령 레지스터(Instruction Register) : 현재 실행중인 명령을 기억하는 레지스터 입니다.",
        "correct_answer": "명령 레지스터(Instrudction Register)",
        "incorrect_answer": [
            "인덱스 레지스터(Index Register)",
            "누산기(Accumulator)",
            "메모리 레지스터(Memory Register)"
        ],
        "desc": "명령 레지스터(Instruction Register) : 현재 실행중인 명령을 기억하는 레지스터 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 RISC(Reduced Instruction Set Computer)의 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "메모리에 대한 액세스는 LOAD와 STORE만으로 한정되어 있다.",
        "incorrect_answer": [
            "명령어마다 다른 수행 사이클을 가지므로 파이프라이닝이 효율적이다.",
            "마이크로 코드에 의해 해석 후 명령어를 수행한다.",
            "주소지정방식이 다양하게 존재한다."
        ],
        "desc": "<br>RISC의 약자인 Reduced는 제한된으로 해석 될 수도 있습니다.따라서 메모리에 대한 엑세스는 LOAD와 STORE만으로 한정 되어 있다에서 한정 이라는 말과 Reduced의 뜻이랑 같습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "클록펄스에 의해서 기억된 내용을 한 자리씩 우측이나 좌측으로 이동시키는 레지스터는?",
        "correct_answer": "시프트 레지스터",
        "incorrect_answer": [
            "범용 레지스터",
            "베이스 레지스터",
            "인덱스 레지스터"
        ],
        "desc": "<br>시프트(shift)의 뜻은 '이동시키다'로 우측이나 좌측으로 이동시키는 레지스터와 뜻이 같습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "중앙처리장치(CPU)에 해당하는 부분을 하나의 대규모 집적회로의 칩에 내장시켜 기능을 수행하게 하는 것은?",
        "correct_answer": "마이크로프로세서",
        "incorrect_answer": [
            "컴파일러",
            "소프트웨어",
            "레지스터"
        ],
        "desc": "<br>마이크로프로세서 : 중앙처리장치에 해당하는 부분을 하나의 대규모 집적회로의 칩에 내장시켜 기능을 수행하게 하는 것입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음에 실행할 명령어의 번지를 기억하는 레지스터는?",
        "correct_answer": "Instruction Register",
        "incorrect_answer": [
            "Program Counter",
            "Memory Address Register",
            "Processor Register"
        ],
        "desc": "<br>레지스터MAR : 번지(주소)<br>기억MBR : 버퍼(임시기억)<br>IR : 명령어레지스터(명령어를 읽어서 저장)<br>PC : 프로그램카운터(다음수행 명령번지 기억)<br>명령어해독기 : IR 내용 해독<br>ACC : 누산기(연산결과 일시(임시)저장)<br>데이터레지스터 : 데이터 임시저장 <br>상태 레지스터 : CPU상태 저장(PSW)<br>보수기 : 보수로 바꾸는 장치 "
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "8비트짜리 레지스터 A와 B에 각각 11010101과 11110000이 들어 있다. 레지스터 A의 내용이 00100101로 바뀌었다면 두 레지스터 A, B 사이에 수행된 논리연산은?",
        "correct_answer": "OR 연산",
        "incorrect_answer": [
            "Exclusive-OR",
            "MAND 연산",
            "NOR 연산"
        ],
        "desc": "<br>XOR : 서로 다르면 1 같으면 0AND : 모두 1 일때만 1OR: 둘중에 한개라도 1 이면 1NOR : OR 결과와 반대, 모두 0 일때만 1"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "2진수 (101010101010)2을 10진수로 변환하면?",
        "correct_answer": "(2730)10",
        "incorrect_answer": [
            "(2630)10",
            "(2740)10",
            "(2640)10"
        ],
        "desc": "2진수를 10진수로 변환 과정0101010 1 0 1 0(2048 1024 512 256 128 64 32 16 8 4 2 1)↓<br>2048 + 512 + 128 + 32 + 8 + 20 으로 포함되어 있는 수는 버리고 1에포함되어 있는 수끼리 더해 줍니다.더해주면 결과는 2730 결과가 나옵니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 진리표에 대한 논리식으로 올바른 것은?",
        "question_img": "gineungsaJC2011_02_01",
        "correct_answer": "2",
        "desc": "진리표의 논리방식은 2번입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "0-주소 명령의 연산 시 사용하는 자료 구조로 적당한 것은?",
        "correct_answer": "Stack",
        "incorrect_answer": [
            "Graph",
            "Queue",
            "Deque"
        ],
        "desc": "0주소-스택<br>1주소-누산기<br>2주소-일반적, 범용(연산후 원본데이터 보존 불가능)<br>3주소-특수목적용(연산후 원본데이터 보존 가능)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "8개의 bit로 표현 가능한 정보의 최대 가지수는?",
        "correct_answer": "256",
        "incorrect_answer": [
            "255",
            "257",
            "258"
        ],
        "desc": "N개의 bit로 표현 가능한 정보의 최대 가지수 2개의 N승 개수로 셀 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "연관 기억장치의 구성요소에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "인덱스 레지스터",
        "incorrect_answer": [
            "검색 자료 레지스터",
            "마스크 레지스터",
            "일치 지시기"
        ],
        "desc": "인덱스 레지스터를 기본 레지스터로 기준이 되는 값과 주소를 더하거나 빼서 자료의 위치를 찾는 것을 말합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음과 같은 계산에 의해 주소를 지정하는 방식은?",
        "question_img": "유효번지 = 프로그램 카운터(PC) + 주소부분(Operand)",
        "correct_answer": "상대 주소 지정",
        "incorrect_answer": [
            "색인 주소 지정",
            "베이스 주소 지정",
            "절대 주소 지정"
        ],
        "desc": "프로그램 카운터 다음에 수행할(명령레지스터로 가져올)명령어가 있는 번지를 기억합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 기억장치로 부터 읽혀지거나 기록할 자료를 임시로 보관하는 Register는?",
        "correct_answer": "MBR(Memory Buffer Register)",
        "incorrect_answer": [
            "PC(Program Counter)",
            "MAR(Memory Address Register)",
            "IR(Instruction Register)"
        ],
        "desc": "PC(Program Counter) : 다음에 수행될 명령어의 번지를 기억하는 레지스터입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "PC 내에서 데이터를 이동하는데 사용하는 버스(Bus)의 종류로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "내부 버스",
        "incorrect_answer": [
            "데이터 버스",
            "어드레스 버스",
            "제어 버스"
        ],
        "desc": "버스 : 데이터가 이동되는 통로종류 : 외부버스내부버스 - 주소(어드레스)버스, 데이터버스, 제어버스 가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "ALU의 구성요소가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "명령 레지스터",
        "incorrect_answer": [
            "가산기",
            "누산기",
            "상태 레지스터"
        ],
        "desc": "ALU(Arithmetic and Logic Unit) :연산장치를 말하며 누산기, 가산기, 보수기, 데이터 레지스터, 상태 레지스터, 인덱스 레지스터, 주소레지스터로 구성됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 논리회로에서 출력 f의 값은?",
        "question_img": "gineungsaJC2011_02_02",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answer": [
            "-1",
            "0",
            "11"
        ],
        "desc": "위에 회로는 AND 연산. 즉, 1 AND 1 = 1밑에 회로도 AND 연산. 즉, 1 AND 0 = 0(AND 연산 = 둘다 1이여만 결과값이 1이됨)마지막으로 OR 연산. 1 OR 0 = 1 이 나옵니다.(OR 연산 = 둘중에 하나라도 1이 나오면 결과값은 1)[해설작성자 : 우석대 정보보안학과]CBT 풀면서 이러한 문제 많이 보셨을텐데 이러한 논리회로에서 출력값은 무조건 0 아니면 1 입니다.그러니까 1번답과 4번답처럼 나온다면 무시하고 나머지 번호에서 풀어보실 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주소접근 방식 중 약식주소 표현 방식에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "계산에 의한 주소",
        "incorrect_answer": [
            "직접 주소",
            "간접 주소",
            "자료 자신"
        ],
        "desc": "계산에 의한 주소 지정오퍼랜드 안에 들어있는 값과 특정 레지스터안에 있는값을 계산하여 주소를 구한다.데이터의 길이에 제한이 있으나 빠르다는 장점이있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "산술 및 논리 연산의 결과를 일시적으로 기억하는 것은?",
        "correct_answer": "누산기",
        "incorrect_answer": [
            "가산기",
            "보수기",
            "감산기"
        ],
        "desc": "누산기 : 연산결과를 일시적으로 저장하는 레지스터 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " EBCDIC 코드의 존(Zone) 코드는 몇 비트로 구성되어 있는가?",
        "correct_answer": "4",
        "incorrect_answer": [
            "8",
            "7",
            "6"
        ],
        "desc": "EBCDIC 코드 : 8비트코드로서, 존4비트 + 디지트4비트로 구성, 256가지의 정보 표현, 범용컴퓨터에서 사용됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "주소 부분에 있는 값이 실제 데이터가 있는 실제 기억 장치 내의 주소를 나타내며 단순한 변수 등을 액세스 하는데 사용되는 주소지정 방식은?",
        "correct_answer": "직접주소(Direct Address)",
        "incorrect_answer": [
            "상대주소(Relative Address)",
            "절대주소(Absolute Address)",
            "간접주소(Indirect Address)"
        ],
        "desc": "직접주소(Direct Address) :주소부분에 있는 값이 실제 데이터가 있는 주기억장치내의 주소를 지정합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "DBMS의 필수 기능 중 다음 설명에 해당하는 것은?",
        "question_desc": "데이터의 정확성과 보안성을 유지하기 위한 무결성, 보안 빛 권한 검사, 병행 제어등의 기능을 정의",
        "correct_answer": "제어 기능",
        "incorrect_answer": [
            "정의 기능",
            "조작 기능",
            "관리 기능"
        ],
        "desc": "제어 기능은 데이터의 정확성과 보안성을 유지하기 위한 무결성, 보안 및 권한 검사, 병행 제어등의 기능을 정의합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프리젠테이션을 구성하는내용을 하나의 화면단위로 나타낸 것은?",
        "correct_answer": "슬라이드",
        "incorrect_answer": [
            "셀",
            "시나리오",
            "매크로"
        ],
        "desc": "프리젠테이션을 구성하는 하나의 장면을 슬라이드 또는 화면이라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL에서 데이터베이스에 대한 일련의 처리를 하나로 모은 작업단위로 관리할 수 있는데, 이 작업 단위는?",
        "correct_answer": "트랜잭션(Transaction)",
        "incorrect_answer": [
            "페이지(Page)",
            "세그먼테이션(Segmentation)",
            "디스패치(Dispatch)"
        ],
        "desc": "트랜잭션 : 데이터베이스에서 작업의 최소 단위입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "3단계 스키마(SCHEMA)의 종류가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "관계 스키마",
        "incorrect_answer": [
            "개념 스키마",
            "외부 스키마",
            "내부 스키마"
        ],
        "desc": "3단계스키마: 개념 스키마,외부 스키마,내부 스키마"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스 시스템의 모든 관리와 운영에 대한 책임을 지고 있는 사람을 의미하는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "ATTRIBUTE",
            "SCHEMA",
            " ENTTY"
        ],
        "correct_answer": "DBA",
        "desc": "데이터베이스 시스템의 모든 관리와 운영에 대한 책임을 지고 있는 사람을 DBA라고 합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터 정의어(DDL)에 해당하는 SQL 명령은?",
        "incorrect_answer": [
            "UPDATE",
            "INSERT",
            "SELET"
        ],
        "correct_answer": "CREATE",
        "desc": "CREATE, DROP은 데이터 정의어는 테이블을 만들거나, 변경, 삭제하는 명령어 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 SQL 명령문의 의미로 가장 적절한 것은?",
        "question_desc": "DROP TABEL 학과 CASCADE;",
        "incorrect_answer": [
            "학과 테이블을 제거하시오",
            "학과 필드를 제거하시오",
            "학과 테블이 다른 테이블에 참조 중이면 제거하지 마시오."
        ],
        "correct_answer": "학과 테이블과 이 테이블을 참조하는 다른 테이블도 함께 제거하시오",
        "desc": "CASCADE: 제거할 요소가 참조중이라도 제거한다..해당테이블과 참조 테이블 모두를 제거한다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트의 주요 기능과 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "자동 계산 기능",
            "데이터베이스의 기능",
            "문서 작성 기능"
        ],
        "correct_answer": "프레젠테션 기능",
        "desc": "스프레드시트의 기능에는계산기능, 차트기능, 데이터관리기능, 분석기능, 문서작성기능 등이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "고객 테이블의 모든 자료를 검색하는 SQL 문으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "SELECT % FROM 고객;",
            "SELECT ? FROM 고객;",
            "SELET # FROM 고객;"
        ],
        "correct_answer": "SELECT * FROM 고객;",
        "desc": "* 표현은 all(모두,전부)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트에서 특정 열과 행이 교차하면서 만들어진 사각형 영역은?",
        "incorrect_answer": [
            "레이블",
            "매크로",
            "필터"
        ],
        "correct_answer": "셀",
        "desc": "스프레드시트 : 엑셀입니다. 엑셀의 행,열이 교차되어 만들어진 직사각형 영역 : 셀"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 현재 사용 중이거나 지정한 디스크에 저장된 파일과 디렉터리 목록을 화면에 출력하는 명령은?",
        "incorrect_answer": [
            "PROMPT",
            "VER",
            "MD"
        ],
        "correct_answer": "DIR",
        "desc": "DIR은 목록을 확인하는 명령입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "사용자와 하드웨어 사이에서 중재자 역할을 수행하며, 하드웨어자원을 관리하고 시스템 및 응용 프로그램의 실행에 도움을 제공하는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "컴파일러",
            "인터프리터",
            "어셈블러"
        ],
        "correct_answer": "운영체제",
        "desc": "어셈블러는 사용자와 하드웨어 사이에서 중재자 역할을 수행하고 하드웨어자원을 관리하고 시스템 및 응용 프로그램의 실행에 도움을 제공합니다. "
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "중앙처리장치와 같이 처리 속도가 빠른 장치와 프린터와 같이 처리 속도가 느린 장치들 간의 처리 속도 문제를 해결하기 위한 방법은?",
        "incorrect_answer": [
            "링킹",
            "매크로 작업",
            "컴파일링"
        ],
        "correct_answer": "스풀링",
        "desc": "스풀이라는게 프린터와 관련있으므로 스풀링을 하면 됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 디스크에 저장된 파일을 삭제하는 명령은?",
        "incorrect_answer": [
            "TIME",
            "DATE",
            "COPY"
        ],
        "correct_answer": "DEL",
        "desc": "DEL : 파일 삭제 TIME : 현재 시간 DATE : 현재 날짜 COPY : 파일 복사"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 문장의 ( ) 안에 알맞은 내용은?",
        "question_desc": "()selects from among the procesesses in memory that are ready to execute, and allocates the CPU",
        "incorrect_answer": [
            "Cycle",
            "Spooler",
            "Buffer"
        ],
        "correct_answer": "Scheuler",
        "desc": "CPU 스케줄링 : CPU를 사용하려고 하는 프로세스들 사이의 우선순위를 관리<br>디스크 스케줄링 : 디스크를 사용하려고 하는 프로세스들 사이의 우선순위를 관리"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "로더(Loader)가 수행하는 기능으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "로드 모듈은 주기억장치로 읽어 들인다.",
            "프로그램의 수행 순서를 결정한다",
            "프로그램 적재할 주기억장치 내의 공간을 할당한다"
        ],
        "correct_answer": "재배치가 가능한 주소들을 할당된 기억장치에 맞게 변환한다.",
        "desc": "로더의 기능 : 할당, 연결, 재배치, 적재 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS) 명령어 중 외부 명령어에 해당하는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "TYPE",
            "COPY",
            "DATE"
        ],
        "correct_answer": "FORMAT",
        "desc": "외부 명령어에 해당하는 것은 FORMAT가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 서비스프로그램(Service Program) 중 사용자의 편의를 도모하기 위한 프로그램으로 텍스트 에디터, 디버거 등을 포함하고 있는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "라이브러리(Library) 프로그램",
            "로더(Loader)",
            "컴파일러Compiler)"
        ],
        "correct_answer": "유틸리티(Utility) 프로그램",
        "desc": "사용자의 편의를 돕는다는 유틸리티를 뜻합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 현재 작업 디렉터리 경로를 화면에 출력하는 명령어는?",
        "incorrect_answer": [
            "cat",
            "tar",
            "vi"
        ],
        "correct_answer": "pwd",
        "desc": "pwd : 디렉토리의 절대경로 표시<br> cat : 텍스트 파일의 내용을 확인<br> tar : 파일을 기록 보관 파일에 기록하고 복구<br>vi : 파일을 작성하거나 수정하는 에디터(편집기)"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도우 98에서 ‘시스템 도구’ 메뉴에 포함되지 않는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "디스크 검사",
            "디스크 조각 모음",
            "디스크 정리"
        ],
        "correct_answer": "디스크 맷",
        "desc": "디스크 공간늘림(DBLSPACE)디스크 검사(SCANDISK)디스크 조각 모음(DEFRAG)디스크 정리백업 등이 있어요."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도우98에서 새로운 하드웨어를 장착하고 시스템을 가동시키면 자동으로 하드웨어를 인식하고 실행하는 기능은?",
        "incorrect_answer": [
            "Interrupt 기능",
            "Auto &Play 기능",
            "Auto&Plag 기능"
        ],
        "correct_answer": "Plug &Play 기능",
        "desc": "Plug(연결) 하면 Play(실행)한다라고 외워두면 됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도우 98의 찾기 메뉴에서 지정할 수 있는 형식이 아닌 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "파일의 크기",
            "포함하는 문자열",
            "파일 형"
        ],
        "correct_answer": "파일 속성",
        "desc": "이름, 종류(형식), 크기, 날짜, 자동정렬입니다외울때 '이종크날짜자동'이라고 외우면 됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 ( )안에 들어갈 알맞은 용어는?",
        "question_desc": "The ( ) algorithm replasces the resident page that has spent the longest time in meomory. Whenever a page is to be evicted, the oldest page is identified and removed from main memory.",
        "incorrect_answer": [
            "LRU",
            "OPT",
            "NRU"
        ],
        "correct_answer": "FIFO",
        "desc": "First in First out ㅡ 선입선처리, 선입선출"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "DOS 명령어 중 텍스트 파일의 내용을 출력하는 명령은?",
        "incorrect_answer": [
            "VER",
            "CAT",
            "LABE"
        ],
        "correct_answer": "TYPE",
        "desc": "DOS의 여려 명령어 중 TYPE 명령어가 텍스트 파일의 내용을 출력하는 명령어 입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 온라인 실시간 시스템의 조회 방식에 가장 적합한 업무는?",
        "incorrect_answer": [
            "객관식 채점 업무",
            "봉급 계산 업무",
            "성적 처 업무"
        ],
        "correct_answer": "좌석 예약 업무",
        "desc": "좌석 예약은 자리가 찰 수있으니 실시간으로 알려줘야됩니다.나머지는 실시간과는 관련이없습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제의 스케줄링 기법 중 선점(Preemptive) 스케줄링에 해당하는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "SJF",
            "FIFO",
            "HRN"
        ],
        "correct_answer": "SRT",
        "desc": "프로세서의 스케줄링-선점 스케줄링 라운드 로빈 : 할당받은 시간동안 CPU사용 SRT, MFQ<br>-비선점 스케줄링FIFO :작업이 완료될 때까지 CPU를 차지"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는UNIX 파일 시스템의 구조에 해당하는 것은?",
        "question_desc": "UNIX 시스템에서 파일 및 디렉터를 관리하기 위해 사용되는 자료 구조이며, 각 파일이나 디렉터리에 대한 모든 정보를 지정하고 있다.",
        "incorrect_answer": [
            "부트 블록",
            "슈퍼 블록",
            "데이터 록"
        ],
        "correct_answer": "I-node",
        "desc": "i-node 블록(i-node Block)디스크에 정적 형태로 유지되다가 커널에 의해 메모리로 적재되는 영역, 특정 파일에 관한 정보를 가지고 있는 레코드 (약 64bytes)입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "DOS의 환경 설정 파일(CONFIG.SYS)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "도스 운영에 필요한 환경을 설정하는 파일이다",
            "어느 디렉토리에 존재하든 상관없이 제 역할을 수행한다.",
            "TYPE명령으로 내용을 확인할 수 있다."
        ],
        "correct_answer": "사용자가 만들며, 수정할 수 있다.",
        "desc": "AUTOEXEC.BAT와 CONFIG.SYS는 루트디렉토리에 존재해야만 부팅시 자동실행이 됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " 다음 유닉스(UNIX) 명령어 중 디렉터리 조작 명령만을 옳게 나열한 것은?",
        "question_desc": "mv, cd, mkdir mount, dump, chmod",
        "incorrect_answer": [
            "dump, chmod",
            "mv,mkdir",
            "chmo, mount"
        ],
        "correct_answer": "cd, mkdir",
        "desc": "mv : 파일 이동, 이름 변경 <br> cd : 디렉토리 변경 <br>mkdir : 디렉토리 생성 <br>mount : 파일 시스템 적재 <br>chmod : 파일의 허가 또는 변경"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "윈도우98에서 하나의 디렉터리 내의 모든 파일을 선택할 때 사용하는 단축키는?",
        "incorrect_answer": [
            "[Shift]+[F5]",
            "[Shift]+[Alt]",
            "[Ctr]+[F1]"
        ],
        "correct_answer": "[Ctrl]+[A]",
        "desc": "[Ctrl]+[A]를 누르면 디렉터리 내의 모든 파일이 선택 가능합니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 라디오 방송에 이용하는 통신매체는?",
        "incorrect_answer": [
            "스크린 케이블",
            "광파",
            "동축 케블"
        ],
        "correct_answer": "전자파",
        "desc": "라디오 방송에 쓰이는 통신매체는 전자파입니다"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "전송하려는 부호들의 최소 해밍 거리가 6일 때 수신 시 정정할 수 있는 최대 오류의 수는?",
        "incorrect_answer": [
            "1",
            "3",
            "6"
        ],
        "correct_answer": "2",
        "desc": "해밍 거리가 6일 때 수신 시 정정할 수 있는 최대 오류의 수는 2입니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 온라인(On-line) 처리 시스템의 기본적인 구성에 속하지 않는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "단말장치",
            "통신회선",
            "변복조기"
        ],
        "correct_answer": "전자교환",
        "desc": "단말장치, 통신회선, 변복조기 등은 온라인 처리시스템의 기본적인 구성에 속하지만 전자교환기는 속하지 않는다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "연속적인 신호파형에서 최고 주파수가 W[Hz]일 때 나이키스트 표본화 주기는?",
        "incorrect_answer": [
            "W",
            "1/W",
            "2W"
        ],
        "correct_answer": "1/2W",
        "desc": "나이키스트 주파수 : 아날로그 신호를 디지털 신호로 변환시킬 때 샘플링 주파수의 1/2에 해당하는 주파수."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "EIA RS-232C의25 PIN 중 송신데이터는 몇 번 PIN에 해당되는가?",
        "incorrect_answer": [
            "3번",
            "10번",
            "22번"
        ],
        "correct_answer": "2번",
        "desc": "2번 송신데이터, 3번 수신데이터 2송3수로 외우면 쉽습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "FM 변조에서 신호주파수가 5[KHz], 최대 주파수 편이가75[KHz] 일 때 주파수 변조파의 대역폭은?",
        "incorrect_answer": [
            "85[Khz]",
            "100[Khz]",
            "200[hz]"
        ],
        "correct_answer": "160[Khz]",
        "desc": "FM 주파수대역폭B = 2D(최대편이) + 2S(최대변조주파수75*2+5*2=160"
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터 통신 시스템의 구성요소에 해당되지 않는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "단말계",
            "데이터 전송계",
            "데이터 처리계"
        ],
        "correct_answer": "멀티시스계",
        "desc": "통신시스템은 전송계 처리계 단말계로 구성됩니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터 통신의 교환 방식에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answer": [
            "메시지 교환",
            "패킷 교환",
            "회선 교"
        ],
        "correct_answer": "수동 교환",
        "desc": "데이터 교환 방식에는 수동교환은 존재하지 않습니다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "100[MHz]의 반송파를 최대 주파수 편이가 60[KHz]이고, 신호파 주파수가 10[KHz]로 FM 변조할 때 변조 지수는?",
        "incorrect_answer": [
            "4",
            "8",
            "10"
        ],
        "correct_answer": "2",
        "desc": "주파수 변조지수 = 주파수 편이 / 신호 주파수<br>주파수변조 지수란?? 주파수 변조에서 변조 입력 신호가 가해졌을 때 그 진폭에 비례하여 피변조파의 주파수가 중심 주파수(반송파)에서 벗어나는 양을 말한다."
    },
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 진폭과 위상을 변화시켜 정보를 전달하는 디지털 변조 방식은?",
        "incorrect_answer": [
            "FSK",
            "PSK",
            "ASK"
        ],
        "correct_answer": "QAM",
        "desc": "QAM : 진폭위상 편이변조<br>FSK : 주파수 편이변조<br>PSK : 위상 편이변조<br>ASK : 진폭 편이변조"
    }
]